[犯賤]港鐵財團獲悉尼地鐵196億合約

港鐵（00066）有份的財團Northwest Rapid Transit（NRT），就其澳洲悉尼地鐵公私聯營合作項目的延伸達成合作協議，於2024年起計10年，負責悉尼地鐵的營運及維修，連同新列車及鐵路系統核心部分的合約，項目總值37億澳元（約196億港元）。
2024開通 負責新線營運
NRT原先已在當地經營悉尼地鐵西北線，並於今年5月底通車，首5個月載客量已超過1100萬人次。
今次協議是延伸至悉尼地鐵的城市及西南線，屬於西北線延線，全長合共30公里，新增18個車站，預計在2024年通車，將與西北線合併成同一線路，屆時悉尼地鐵將全長66公里，合共設有31個車站。
港鐵稱，整個NRT公私聯營合作項目，包括總值17億澳元的新列車及鐵路系統核心部分合約，以及總值20億澳元的合同，以負責合併後的悉尼地鐵西北線、城市及西南線，直至2034年的NRT營運及維修，港鐵將投資此項目，並在項目工程擔當領導角色，屆時兩條線路合併後亦由港鐵主導營運。
港鐵行政總裁金澤培表示，悉尼是全球最佳城市之一，悉尼地鐵的全自動列車及尖端鐵路技術，正在改變當地的出行模式，同時亦為澳洲鐵路業界定下安全、可靠度及顧客服務新標準，港鐵非常榮幸有機會進一步參與此項目。

港鐵行政總裁金澤培表示，悉尼是全球最佳城市之一，悉尼地鐵的全自動列車及尖端鐵路技術，正在改變當地的出行模式，同時亦為澳洲鐵路業界定下安全、可靠度及顧客服務新標準，港鐵非常榮幸有機會進一步參與此項目。

希望澳洲政府識玩, 挑剔MTR違約告到佢仆街

用鐵閘做幕門, 一定好安全啦

仆街啦

澳洲都無人俾錢搭地鐵
到底要幾夠勇氣先投資

行行下出軌真係好撚安全

三日唔埋兩日就信號故障都排世界上幾前嘅

知唔知MTR 仲BID 緊乜野國際PROJECT?

可以成為新既國際線追擊目標

等佢仲慘過秃鷹

又澳洲

今鋪真係新標準。不過係向下

「同時亦為澳洲鐵路業界定下安全、可靠度及顧客服務新標準」

即係721、831、中環站撞車、紅磡站出軌、荔景站撞牆？

一定要做啊！

cc台要跳幾多次閘先夠196億？

改變出行模式

係咪刪站 飛站 早收 壞車 延誤

可能佢地都想試下出軌係點

澳洲人工咁貴, 捨唔捨得請大量人手捉跳閘呢

月頭屌完港鐵 月尾批新合約係咩玩法

可能請d老華人做